信Google導航走入『屍骨之路』，男子零下50°C變人肉冰柱凍死

俄羅斯18歲男子烏斯提諾夫(Sergey Ustinov)和朋友伊斯托敏(Vladislav Istomin)，日前準備從內陸的亞庫次克(Yakutsk)開車前往港口城市馬加丹(Magadan)，並遵從Google地圖導航指示開車，卻沒想到Google地圖把他們導向一處已經廢棄將近50年的路段，兩人更因此受困在零下50°C的極凍環境，最後烏斯提諾夫活活凍死，伊斯托敏雖幸運地救回一命，但仍在與死神搏鬥中。

烏斯提諾夫(左邊)相信谷歌地圖導航，最後卻被活活凍死，
伊斯托敏(右邊)雖幸運活了下來，但也嚴重失溫，目前仍與死神搏鬥中。

據英國《每日郵報》報導，烏斯提諾夫和伊斯托敏日前打算從亞庫次克，開往馬加丹，兩人依循著Google地圖導航指示開車，但導航卻給出了一個「捷徑」，比一般人走的公路要來得更短，最後兩人決定選擇開往「捷徑路線」。不過現在已經進入冬季，尤其亞庫次克地區又是俄國境內最寒冷的區域，兩人不僅要在厚厚的雪地上開車，還要抵抗嚴寒氣候。

不料兩人開車到半路，車子水箱就被雪地覆蓋的木釘插壞，導致車子在半路拋錨。由於兩人受困的地點，是一處荒涼之地，完全無法通訊，加上當地零下50°C的嚴寒，兩人身上完全沒有足夠的保暖衣物，最後兩人被發現時，已經1死1傷。

救難人員指出，烏斯提諾夫和伊斯托敏至少受困在這處路段至少1周，烏斯提諾夫被發現時已經死亡，整個人也被凍成冰棒。伊斯托敏雖幸運活了下來，但也嚴重失溫，目前仍與死神搏鬥中。救難人員還指出，兩人所駕駛的豐田汽車明顯已經結凍，現場也看出他們曾經拆下一個輪胎來燒，試圖為自己保暖。

現場也看出他們曾經拆下一個輪胎來燒，試圖為自己保暖。

報導指出，其實Google導航給他們的「建議捷徑」，又被當地人稱為「屍骨之路」(Road of Bones)，因為1930年代開路時，蘇聯政府故意派出政治犯去開路，據悉當時有100萬名工人去開路，但最後有25萬人死在這裡，因為當地的嚴寒氣候實在無法讓人生存。警方也指出，這條「屍骨之路」早在1970年代就已廢棄，當地居民也避免通行。

當地居民也說，亞庫次克地區一進入冬天，最溫暖的溫度也只有零下51°C，早晚可以涼到零下57°C，甚至到零下60°C都有可能出現。因此有經驗的居民，都懂得如何在如此極地中生活與穿衣。當地居民也說，看到烏斯提諾夫和伊斯托敏在當時都只穿運動鞋衣，「一看就知道他們都是都市小孩」。

家明

冰柱
冰之呼吸

十五度，西班牙人穿大衣、戴手套；西伯利亞人作日光浴。
十度，法國人開暖氣；西伯利亞人在花園裡種花。
五度，義大利人發不動車子，西伯利亞人開敞篷車遊街。
零下五度，加州人凍斃了；西伯利亞人在戶外烤肉。
零下十度，英國人開暖氣；西伯利亞人開始穿長袖。
零下五十度，北極熊撤離北極；西伯利亞軍隊延後冬季野外求生訓練，等待真正的冬天到來。
零下一百八十三度，食物中的微生物死亡；西伯利亞牛隻抱怨酪農的手太冰。
零下兩百七十三度，原子停止活動；西伯利亞人終於說：『老天，外面好冷！』
連登仔：『最近天氣開始轉涼了！』

嚴冬揸車 零下五十度
標題黨仲想賴google map
是否on9
明明話佢地衫都唔多件

智障地區
1月−35.1度
7月25.5度

D人屋企都要擺幾多唔同款衫

咁靚仔

D車有暖氣架

-50度， 車入面都-20la...仲運動衫...

美國最北果D都係呢D氣候

死前有無做愛取暖

問題係在於拋錨
因為條路無維修
其實唔多關溫度事
行返原本條路, 氣溫都係會-50 唔會差好遠
係因為條路攔, 所以壞車拋錨

兩條路氣候唔會好大分別

如果肯拍掌可能慘劇就唔會發生

擺定都得姐 無人叫你全程着住

施旖婕

呢個你講得岩

但佢選條路少人行，出事就冇人知，仲要係路口就出事

你有無睇內文緊，佢哋跟Google導航走咗條非正常路，搞到中途俾啲木釘插壞架車個水箱導致半路拋錨，個地方偏僻到連通訊都收唔到，佢哋迫住出去求救先會凍死，著多件衫最多死慢啲，都係改變唔到佢哋遇難個事實，咁邊個帶佢哋走入去呢條路啊？咪就係google導航囉

Google

Google實景行會唔會見到有屍 25萬人

八甲田山事件咁

佢係咪導航冇揀到開車
頭先係google map 玩過
步行會比呢條鳩路線，但係轉返開車就比返條正常大公路嘅路線

兩條仔咁玩 好大消耗喎

錯在喺俄羅斯用google, 唔用yandex
而且車牌係海嵾崴

其實嗰條路係高速公路嚟

Stariy Kolymskiy Highway (Старый Колымский тракт)

可以去到 Tomtor (Томтор)

但係再去就唔知點去，佢哋係一入高速公路無耐就壞車。

點解唔喺出入口封咗條路？

支持告Google

佢真係點人揸嗰條喎

你留意翻紅色個個點

係
如果Google 無因為依單嘢改嘅話

你呢個路線係正常路線

兜上去先係啱嗰條喎。

Google 我睇咗都係啱喎。

佢哋可能係逐個城市做導航，用咗中間啲城市。

咁先會兜咗下面。

係喎 眼殘

似係以為下路快啲 , 故意 switch 去下路 , 未必關 google 事

會唔會佢地向番原路行幾個鐘就有個拯救
唔駛死

呢d咁荒蕪嘅位架車一壞就算唔凍應該都好易死人

有俾錢google map導航?
免費建議 點解要負責
好似你行山跟google map行 都死硬啦

用 Yandex Map 去做導航

搵到行下路嘅路線，但如果佢係一次過 search 雅庫次克去馬卡丹，就一定行咗上路走。

但係分段查，係有機會行咗下路。

但要用雅庫次克去 Tomtor Village 做第一程先出現咁嘅結果。

連登班＂智將＂又開始出嚟教人點樣化解

慘
睇到都覺得凍

咁住tomtor village 啲人點算

咩保暖都冇 一出室外十幾分鐘都唔洗就做左雪條 失溫死

ching 乜依家有人要求google殺人填命咩？
新聞內文指出今次意外係google俾錯建議引起，
我都只係陳述事實照直講咋喎

根本唔應該渣出去

條路係高速公路嚟，新聞講到係廢棄道路咁。

起嗰陣係死亡之路，起完就唔係啦。

衛星圖睇係好正常嘅公路

極限運動

分分鐘連車都未揸過，俄羅斯都未去過

咁又係，佢地都係死喺架車跪低

冬眠。

Ching

Tomtor 上面附近就係全世界最凍嘅有人類定居嘅地方

Oymyakon 奧伊米亞康

兩條友普通運動衫
外面零下五六十度.....

凍過急凍櫃

其中一條友捱到一周.... 已係戰鬥民族嘅額外加乘

車有暖氣，如果唔壞嘅話...........

條路又唔係唔通, 只係google map 無考慮到天氣
揸車果個唔睇環境就咁入去, 呢個先係最大問題

唔通前面條路水浸, 因為google map 推薦就照揸咩
司機自己要識判斷架嘛

其實發生呢個情況真係唔死已經好撚勁
唔凍死都燒車胎毒死

當地人： 其實唔難，kid

電訊商冇覆蓋先係致命原因

但點解冇得打緊急電話？

我揾返俄羅斯原文報道.... 只係講導航, 冇提過google...

另外原文講兩條友嘅衣著好有問題...

係落雪地方揸車真係要放多少少嘢係車

過多幾年變返0度架啦

香港用GOOGLE導航都係成日帶你去掘頭路

其實主要幹道一定會剷雪灑鹽
佢地可以雪左成個星期先俾人救到出黎
應該係冇人行呢條路⋯
即係唔會有剷雪車過
其實係經驗不足，
Google只係提供建議
咁偏遠既路面即時情況google係唔會知
呢個時候就要執生
見到條路路面因落雪唔理想就要當機立斷掉頭，因為再行落去只會越惡劣

利申：十幾年車齡，俾google老點過入條伐木用既爛泥路，行左一陣就覺唔撚妥同off road差唔多，即刻掉頭番大路。

俄文都識

如果有玩snow runner, 就知就咁渣架豐田冇可能行到雪地

諗起呢段片

屌我都試過俾google fake, 有次冬天係北海道由旭川揸去富良野，當時氣溫-20幾度，明明見到路牌下一個路口先係去富良野，但google叫我早一個路口轉，點知條路又窄又荒廢，行左未夠一公里發覺唔對路，見到有個闊d嘅位就調頭走，一路行佢仲一路叫我u turn返轉頭，我就唔跟佢，出返大路轉右行一陣佢先帶返我上正途

去冰島自駕旅行，google map都試過點我去條路，冇街燈冇車附近冇人冇信號咩都冇，大風雪之下行左成粒鐘先出到大路既所謂高速公路。 好彩既係租嗰架大suv，條路又窄又閪都好都屌得著

奧伊米亞康

告得google 家人fatfat

冰凍大洋腸

洗鬼，正常情況零下50度連登仔當入秋咋
係香港濕凍世界級，十幾度等於人地零下幾十

我係一路睇啲新聞話轉載邊間報館一路揾上去.
我留意到由The Sun UK開始出現google map, 而佢轉載嘅葡萄牙報導係冇講過google map, 而葡萄牙份報導再轉載俄羅斯報導, 只係講導航.

揸Prado或者Land Cruiser都有機會
但係揸架Chaser⋯⋯

google translate...

譯錯唔使死

你都戇鳩

係咪本身想去公海peanut hole玩
咁荒蕪都去 唔通中途有得入油

試過喺日本鄉郊地方，入夜用google map搵路，佢guide我行條路途經既地方，係人地屋企d後花園，私家地方嚟，信佢既話就直踩入人地屋企範圍

其實我想知點發現佢地

on9
車有暖氣，要保持廿幾度冇問題

望過下英文報導同wiki 好似上面條路(正確路線)先係Road of Bones
即係R504 Kolyma Highway

而下面嗰條途經Tomtor嘅so called捷徑就唔知屬唔屬於Road of Bones
個人覺得唔似係 不過唔太查到
根據google map顯示 路上幾乎0補給

另外當地居民話嗰條捷徑7 80年代就已經廢棄咗 正常唔會有人用

有漏/錯誤歡迎大家補充

失縱, 睇cctv.

因為無電訊商覆蓋

定係你意思係指類似香港行山徑嗰啲一個個既固網求救電話？

不料兩人開車到半路，車子水箱就被雪地覆蓋的木釘插壞，導致車子在半路拋錨。

佢地架車水箱壞咗呀，又何來有熱水俾暖氣系統用呀

Google導航成日老點

條路荒廢咗好耐，唔啱行架，
根本就唔應該建議行呢條路。

想知點樣捱到一個禮拜

頂到一星期都好撚堅

Google 今次會唔會一身蟻
唔係有車去Scan個地型 城市資料搜索都無做

rip
上個月先試過
我跟google地圖行路
行“捷徑”
仆佢個街墳場黎
仲要我帶住一家大細有bb
講左句打攪哂有怪莫怪走都走唔切
cls

條路要32hr 佢應該已經揸左10個鐘
依家個問題係條路荒廢左好多年
唔係天氣問題
Google都照recommend佢去
其實我覺得佢地死真心有少少關google事

一條平路，一條雪山

Google AI Del 不利資訊

冰柱大哥！

謎團解開

佢地係走由雅庫次克到 Tomtor (Томтор) 嘅高速公路，最後在高速公路，導航又老點佢走咗條捷徑 (一條舊路)，離開咗高速公路。

有機會要用 offline map 先知道佢哋條路，online 查好難會錯，但 offline map 就好難講。

地圖睇，去到 Tomtor (Томтор) 都仲有村落。

Tomtor (Томтор) <<----- 最暖嘅奧伊米亞康機場就為於呢個鎮。

新聞都講梗依家零下51-57度。

俄文新聞

車冇拋錨會唔會唔洗死 ... ?

天與地

好慘 零下5x度頂一星期....

鍵盤戰士係咁

Google map真係好撚fake
見過有個鬼佬揸車去到山頂盧吉道個禁區入面條窄路
之後我問佢想去邊 佢話去薄扶林
一問之下就發現原來係google map教佢咁行

一百一十磅，陳法拉做gym、跑步；欣宜食豬油糕。
一百五十磅，李詩韻開始焦慮；欣宜在食油雞脾。
一百九十磅，唐詩詠狂啪瘦身丸，欣宜狂吞七安士雪糕落肚。
二百三十磅，鍾嘉欣胖斃了；欣宜隊了十公升可樂。
二百七十磅，黃翠如入醫院強制減肥；欣宜開始少吃一點。
三百五十磅，鄭少秋撤離欣宜寓所；欣宜脂肪延後冬季增厚訓練，等待真正的肥膏到來。
四百五十磅，正常人身體開始出現麻痺；欣宜男友抱怨她的肚腩太大。
五百五十磅，所有人身體不能活動；欣宜終於說：『老天，我好肥啊！』
苟芸慧：『最近我好像變胖了！』

點解條短既路會廢棄
長既會留返咁古怪

你有無車
知唔知水箱係邊 你當車呔咩？
估計係凍到結冰之後鄧鄧下爆左先壞車

唔行呢條路又點會有釘

邊有50度咁高溫

伊斯托敏雖幸運地救回一命
咁到底係凍死定救回一命

AI撚鳩人類

下面嗰條先係真Road of bones
條路爛到整唔撚到 政府先至決定起新路R504

死左火 無signal 天寒地凍 唔係唔rip 掛

呢個時候starlink就有用
雖然數據量 速度慢 延遲大
但範圍覆蓋到偏遠地區
必要時候 可以救命

只要係安裝個太陽能發射站
轉換返starlink訊號做低頻無線電訊號
一個站可以範蓋十幾公里
唔洗長期開(省電）
每日固定時間開一個小時（全世界默命救命時間）
咁係呢個時候就可以通訊救命

架車一路踩住120，個暖氣熱到你著背心都得啦
佢部車唔跪撚會有事咩

應該成條路都係 road of bones
不過中間有一段最凍嘅路段就荒廢咗

咁篇新聞係話佢地壞水箱嘛唔係我作

同埋你有冇車？水箱離地唔算好高，佢地架Chaser分分鐘車底膠冚都無埋，有嘢篤撚穿水箱絕對唔出奇

有次係阿里山落嘉義
google又係點我行左條爛路
冇劃線冇貓眼石極大霧（能見度10米內）

零下五十度渣車有咩問題
車入面可以好熱

清有料

好心廢左就圍木板收皮先啦

話時話GOOGLE個導航真係好似愈黎愈唔準
反而1~2年前好似準過依家

咁佢主題係無錯, 司機的確係信左GOOGLE條路先會引致悲劇
你出到外地 人生路不熟, 鬼知邊條岩咩

之前德國都試過一次
零下幾度，落緊雪，零晨2點
有兩條路，一條要一個鐘，係個市兜成個圈
一條就沿住條河行，半個鐘就到
咁緊係揀半個鐘條路la
咁就仆街la
行左1/3，開始冇街燈，開住電話個電筒照明
跟住教我行去河邊，經天橋底
咁我緊係唔肯，局住係天橋上馬路橫過

跟住再行多陣，腳下好明顯冇鋪路（雪地睇唔到地）
仲指我行入野生公園
都算
仆佢個街，去到公園出口係鎖住左
跟住搵左好耐先見到有窿出去
跟住先行返人行既路去目的地

沿路經過兩三間木屋，都係冇人住
幾驚途中有野生動物搵我黎開餐

搞到我從此都唔撚信google map

西人嚟講只係一般貨色

條舊路The Old Summer Road，夏天會有人騎電單車入去玩

7. The Old Summer Road
The Old Summer Road has become a challenge for adventure motorcyclists for over 20 years. After the the fall of the Soviet government, the road was first traversed by Western motorcyclists in summer 1995, when the British Mondo Enduro team completed a crossing from Yakutsk to Magadan. The Road from Tomtor east has been abandoned since 2005 and gets worse every winter.

Stariy 即係「舊」
仲係咪真係 highway condition 都無人知

條路唔係荒廢的，呢條屍骨路早2星期先係CCTVB D外國探索紀錄片見到，條路出名在舖果時死左好多人，冇地方葬，咁就連埋D屍體掟落去舖路...

電視拍果時就唔係咁大雪，可能夏天

但我想講係條路唔係荒廢，而係冬天路況好差唔適合揸車，當然google 可以加返個warning 就最好

由得佢哋零下50度冰住先嘛，50年後解凍，可能救得返呢

可以拉返上正數ge

地圖搞唔掂
無人駕駛汽車咪仆街？

口德值-1

想知點求救

所以架車死火咪死佐

其實佢地形個到大致估到係要穿越咩

連登仔怕凍囉
係港女唔驚咋嘛

北美行正常公路遇到white-out都好危險，更何況咁荒涼

六百磅肥狗照屌😂

但估唔到踩落去既唔係路
同埋公園出唔到去

我都係日本九州試過類似情況
自駕遊最好都係研究定大路先，盡量行大路，唔好貪快，安全至上

其實部車冇死火佢地應該唔駛死

第二條路壞可能收到電話叫到人黎救

小朋友心智係咁上下 平時無咩drawn attention 上網認下叻

互含雪條

自從有一次跟google map行 佢叫我橫過條高速公路之後我就唔會再信佢

冇可能

即刻拎件羽絨出黎著咪無事

On9 仔揸車入絕路

反而喺九州揸車鍾意行山路啲單線雙程山路好好玩，風景又好靚

咁多google map打手

立法取消智能導航
以後靠人手自已規劃條路黎揸 （曲）

佢地係出門口著運動衫喎出門口嗰陣水箱冇壞㗎喎

你又知?

話就話零下五十幾，但去過就知其實都冇香港咁凍，係冇咁寒

仲有片揸架貨車人去
不過有個位條路太爛
最後唔可以繼續落去

佢-40度挨到一個星期已經神人
正常人一日唔夠就無啦

咪就係佢地行錯路，條路有嘢插壞個水箱，架車行唔到。加上水箱壞咗連帶架車個暖水系統都無用=無暖氣，所以咪死囉

如果佢地出門已經壞就直頭唔會揸到架車去行錯路啦

所以著運動衫有咩問題?

我反而想知佢哋點樣捱到一個星期
正常人唔使一日都已經瓜柴

片呢架都行唔到，新聞架豐田揸入去真係等死

零下51度係咩概念

冇護寒衣物都幾誇張，去到目的地落車都凍架。不過就有都搞唔掂，零下五十度行幾個鐘點都死，更何況出到大路可能都要幾個鐘先有一部車經過。

Cat 工程車

入黎睇呢篇

到底有幾多連登仔識俄文

冬天都有人揸入去舊路

條路冬天咁

垃圾google

冰島好多地方都冇街燈冇車附近冇人冇信號咩都冇啦

我去澳洲Dandenong Ranges附近果陣都試過
明明有條大路，唔知做乜指我去左條勁多樹叢、凹凸不平既沙地窄路
跟住原來有個人屋企起度，勁隱密，果陣都幾驚
過左條小路又係返去條大路

又話1970荒廢既

Fake我係外國行過上高速公路 差啲俾車車死

好有鬼故feel

擺唔係問題， 人地間房大到放部車入去都仲有好多位

零下50度都頂到一星期好勁啦

用高德咪唔會死

條路係夏天都好痴線

無理由ga ! Google 連美國總統都估到 ，點會少少一條路都認錯ga ?

得香港人先要諗慳位

CLS

條路痴撚線仲衰過鄉間泥路

馬加丹。。痴撚線，俄羅斯啲遠東地區真係凍到仆街，一啲都唔似地球

一周無食野都頂到咁凍？水都起碼可以靠奶冰

冇西伯利亞咁癲下話

連Khandyga D 居民都叫人唔好行舊路
There are more strong warnings from the locals not to do this, the road is bad they say in Russian and English, you must go by Ust-Nera (the northern route) it is not possible by the Old Summer Road

西伯利亞啲地區冬天同夏天溫差可以差成80度，啲地，石屎好易爆

其實係撞邪

距離絕對零度 223度

肥苟好慘

無人駕駛要煞停
一陣導錯人去邊境俾人開槍

可能Google有心。。。殺人

俄羅斯有自家GLONASS
做乜撚野用美帝Google導航

大把荒廢路有人揸車去

無咁誇, 但係最凍果個月 -1X 到 -2X唔出奇, 但係夏天熱到要開冷氣
有年寒流minneapolis直頭 -50

試過係澳洲無人既國家公園比佢點
最後逆線走返出去

戰鬥民族捱到一個禮拜

呢條路其實只係得青馬大橋咁長 正確嚟講係短少少添

你都戇撚鳩，討論下都唔得咁你不如唔好用討論區，同埋依加係咪一味屌連登就會有正評

衰係木釘度

舊路起嗰陣應該無落石屎, 就咁剷平壓實鋪石仔就算
春天溶雪唔補路就變到越野賽咁

新路好似有新技術要鋪層隔熱物料再落石屎

好熟 好似耐唔耐有一單

衰在冇換到 免呔氣輪胎

唔係屌鳩連登，係屌鳩你個死柒頭柒碌，唔識嘅咪撚扮識啦，縮返入你老母閪到啦垃圾，廢柴扮大師

仲有屌你老母呀！

offroad 軍車款都行唔到, 豐田夠膽死死入去

但俄羅斯一定唔會擺咁多資源落遠東
唔好話遠東，淨係講歐洲嗰part都係，一離開左mosco/st peterburg 啲地就溶溶爛爛，俄佬淨係擺哂資源落呢兩個大城市

咁戇鳩，啱啱入捷徑就死咗
以為行到中間先死

其實Google Maps冇搞錯，只係條路上面有伏

屌你老母你真係戇鳩仔黎，咁多人死唔撚柒見你條死賤種死，我上邊撚有參與過嗰啲討論？

一出大城市就同非洲第三世界差唔多

死你老母咩，屌你老母九唔搭八，咁你就縮埋一邊啦柒碌，戇鳩仔咁搭嗲，你廢柴黎咋嘛嘈乜撚嘢姐畜生

Vodka

我試過在山頂，Google比左個捷徑我，就係叫我飛落山

右邊幾靚仔

屌你老母講嘢都咁撚冇營養，搭就搭完整句子啦，語癌咁撚樣

點會係正常highway, yandex map開衛星一睇就知唔係啦...正常條highway yandex特登沿路都影清咗，縮細d layer好明顯有區別，兩條友走錯嗰條路都冇

係，當年如果 rose 同 jack 肯好似海狗咁拍掌，應該唔洗死。

反而belarus 啲路又鋪得好靚

係咪無用到冬天油

其實氣溫得-50度， 車入面幾熱都應該要準備定禦寒衣物啦，無理由怪人既

我經驗係如果 -10 度都可以拉返上20
-50 呢D唔會考慮離開間屋

冰之呼吸諗落d技應該幾型

屌你上面話有機場以為衰極有個譜

俄羅斯, 架車真係要換雪履帶先掂

珍
去日本北海道
有羽絨
零下十度已經頂唔順

車嘅暖氣原理係靠冷卻完引擎嘅熱水箱水嘅熱能導入車廂，再經個風機吹出嚟，就變咗暖氣。
我估佢地就係知水箱插穿咗，漏晒水，變相暖氣無得用。
同埋發熱線係講緊玻璃嗰啲，唔係畀人取暖用

係捷徑wor.屌
google

應該個 Google 翻譯搞亂咗我。

再睇到其他資料，下面條路真係一條廢置咗嘅高速公路，廢棄原因唔知，係咪真係廢棄咗70年？

條路係去到 Tomtor 之間都有兩個村落。

因為唔係主幹道，真係凍死都無人知。

唔係話想幫google maps，不過導致個悲劇發生係幾個因素造成。唔夠衫、天氣惡劣、路上有釘、無其他車及時經過。以上都唔係gongle maps責任喎。。。

如果佢行上邊條路，佢一樣係唔夠衫，天氣亦唔會差太多。唯一情況係可能路面無釘同有其他車經過嘅機會大d。但呢兩個因素都唔係google maps可以保證到，如果咁啱上路都壞車又無其他車經過又點計呢？正如有人用google maps導行揸車出街比另一架車撞到，你都唔可以怪google maps帶你去果度比另一架車撞架。

可能有人會話佢導你去條荒廢嘅路，但條路如果真係荒廢到唔行得車，就應該封左佢啦，呢點政府責任大好多。

神車Hilux

嗰一條舊路，根據英文維基百科2008年已經改道了

In 2008, the road was granted Federal Road status, and is now a frequently maintained all-weather gravel road.

When the road was upgraded, the route was changed to bypass the section from Kyubeme to Kadykchan via Tomtor, and instead pass from Kyubeme to Kadykchan via a more northern route through the town of Ust-Nera. The old 420 km section via Tomtor was largely unmaintained; the 200 km section between Tomtor and Kadykchan was completely abandoned.This section is known as the Old Summer Road, and has fallen into disrepair, with washed-out bridges and sections of road reclaimed by streams in summer. During winter, frozen rivers may assist river crossings. Old Summer Road remains one of the great challenges for adventuring motorcyclists and 4WDers.

The area is extremely cold during the winter. The town of Oymyakon, approximately 100 km from the highway, is believed to be the coldest inhabited place on earth.The average low temperature in Oymyakon in January is −50 °C.

附上其他電單車友嘅分享文章
This was Stage 1 or our plan ... to get down the Road of Bones to Khandyga and on to Yakutsk ... our first rest stop ... over 2000 km (1250 miles) away.

This is a breakdown of the various Road of Bones and Kolyma Highway sections.

Notes:

(1) All sections on this map between Khandyga and Magadan are whats known in the west as the "Road of Bones".

(2) The Kolyma Highway is the official Federal Road between Yakutsk and Magadan and consists of sections 1, 2, 3, 4, 5 and 6

(3) Section 1, the 400 km between Yakutsk and Khandyga, has recently (5 - 10 yrs ago) been upgraded. Previously, the last 150km of that section was a winter road only. Early rides on the Road of Bones (like Mondo Enduro) had to take a 3 day barge ride from Yakutsk to Khandyga.

(4) Section 2, the 320 km between Khandyga and Kyubeme is probably the most scenic stage of all, and the road climbs into the mountains just 90km out of Khandyga and stays in mountains all the way. Its very narrow for a "Federal Road". [Edit: as of 2012, it is being heavily worked on - dozens of new concrete bridges, hundreds of kilometres through the mountains are being widened.]

(5) Section 3, Kyubeme to Kadykchan via Ust Nera has recently been upgraded and is one of the fastest sections of the road now. The bit between Kyubeme and Ust Nera was perviously a winter road only and until 2008, this road was only possible in winter. Now it is the main route to Magadan.

(6) Section 4 and Section 6, Short bits ... Kadykchan to Bolshevik ... and Palatka to Magadan ... common sections of all routes between Yakutsk and Magadan

(7) Section 5 ... between Bolshevik and Palatka ... the bulk of this road is quite busy ... its the main trunk route serving the towns of Magadan Region ... its fast wide graded gravel, but lots of trucks, and very dusty!

(8) Section 7 ... The traditional route of the Road of Bones between Kyubeme and Kadykchan via Tomtor. The Eastern 2/3 of this road is completely unmaintained. For many years it was the only summer route between Yakutsk and Magadan, but with the upgrading of Section 3, Section 7, known as the "Old Summer Road" (or also sometimes just "The Old Road") has been left to rot. There is only 1 population centre along the 420 km route, Tomtor, population 1000. Tomtor and its neighbouring sister village Oimyakon, are known as the coldest inhabited settlements on earth ... the 'Pole of Cold'. In many ways, the "Old Summer Road" is the classic stage of the Road of Bones. [Edit: in 2013 work began on restoring the connection to Tomtor. A new concrete bridge is being built over the Kyubeme River, due for completion late 2014, and the road from Kyubeme to Tomtor will be improved. East of Tomtor, however, is likely to remain abandoned and unmaintained]

(9) Section 8 ... The Tenkin Track (Tenkinskaya Trassa) ... a secondary but maintained road between Bolshevik and Palatka, built to serve the mining Gulags located off to the sides of the road. When combined with Section 5, its known as the "Kolyma Ring" and was the heart and soul of Solzhenitsyn's 'Gulag Archipelago'. These days there are only 2 population centres along the road, Omchak and Ust Omchug ... the latter having fuel and food.

車子水箱就被雪地覆蓋的木釘插壞

咁凍 唔怕過熱啦

水箱無水會郁唔到車咩？

可能入咗冰結界，中埋鑽石星塵拳

你都本未倒置的
個條荒路嚟，已經唔啱俾車行架
google導航根本唔應該帶佢行呢條路
就係信咗佢先至會遇上你呢堆問題
同埋個度係山旮旯地方，唔好將都市人套常識搬落去
有條通到車的大路俾你行已經算好

睇唔明

落地獄
雖然我都笑左

所以我咪話如果條路唔適合人行，唔係應該封左佢咩？如果你見到條路有街景，姐係google本身都有車行過啦（至少有其他車行過）。邏輯上政府同受害人要負最大責喎。

假設佢地架車有電暖凳，都要架車有電先可以持續用到

有啲車唔係寒冷地仕様車都會有暖凳，好多香港行貨車都有

你指邊度街景啊？
個度山區黎架大哥
問人哋政府點解啲建設唔完善
我想問你究竟有無去過啲落後的山區地方嫁？

係北海道道北揸雪地既經驗係， 盡可能行主要道路， 唔好行小路捷徑， google信3成， 車gps信6成， 1 成靠睇路面情況。 油要always full, 夜晚行車風險大， 網絡收唔到要更小心。

係大啲

但如果無得著車嘅情況，都捱唔到幾長時間

用高德啦，親

我有無去過山區同件事有咩關係？
牽涉到人命放塊牌/欄杆係路中心好難？

咁問題係有釘

你都on9
Google map肯定最大責任

受困至少一周 揸咩車要揸一個禮拜咁耐
你不如話佢哋有準備好一星期糧食仲好

我幾年前喺台中
唔記得想行去邊
諗住唔遠
睇GOOGLE揀步行一小時之內
咁行啦

行左一段
去到一個位置 有大閘 冇關可以入
入少少 開始完全冇燈
望到前面一排排金塔
…

初頭都覺得GOOGLE冇理由老點
但前面一粒燈都冇 黑過黑景

結果出返去閘口位置截的士算

話晒都戰鬥民族

睇google map 都知唔係正常路啦
呢D 山卡啦地方一定行公路 無理導航點講都信唔過

喂喂 你自認就算
唔好拉其他人落水

香港人捱唔捱到十個鐘

有暖氣架

你估香港啲公路咩 依啲公路可能幾粒鐘都無人一架車 就算有車都未必夠膽落車救你

Pin呢個
其實冬季鋪哂雪, 都無分小路大路
係-50度, 河流都行得車

其實係兩人無危機意識, 無荒蕪地區行車經驗, 所以先會死
就算當地人, 冬季都要最少兩架車先會起程長征, 因為一架車死左, 都仲可以靠另一架車拖離險地.

靚仔真係有光環受上天眷顧 咁都死唔去，反而冇咁靚仔嗰個rip

做人唔好咁無知啦，為何不食肉糜
你知唔知俄羅斯土地幾大？對呢個國家認識幾多？
你不如問非洲無水飲點解唔開間7仔解決？

今次記者要去的目的地，是位於俄羅斯遠東薩哈共和國（Sakha Republic）的Oymyakon，這裏最冷的溫度紀錄是-71.2℃。想去Oymyakon感受何謂極寒之地，便要由最近的城市Yakutsk（雅庫次克）出發，用17至20小時征服世界最危險的公路――由蘇聯時期勞役政治犯興建而成的白骨之路（科雷馬公路）。據說犯人們在極其惡劣的環境下修路，平均一米就有一個犯人死在這條路上，白骨之路因而得名。

由於公路地下是凍土層，在夏季回暖時，凍土融化令土層縮小、路基凹陷，出現翻漿情況，不利駕駛，所以公路只在冬季通行。車輛在崎嶇不平的冰層上行駛，全程顛簸得很，明顯需要一架越野車，但我們坐的只是一架破車窗的舊貨車。因要抵抗外面寒冷的氣溫，車廂暖氣開得很大，身處其中其實相當翳焗。我全程把頭貼着車窗，希望可以感受一絲冷和新鮮空氣。

原來蘋果有記者去過 條路係冬天真係行得
係死者唔好彩中釘

之前睇電視先有個節目行完呢條路去探險
不過佢係坐大貨車同埋係初春融雪時期

好似行山咁

有時一D 要爆林既路 google 地圖都show 埋出黎

標示同 普通路徑一樣

要用果陣就用廿萬條生命去起都ok，到唔用果陣就因為土地太大連搵2個人去放個牌都做唔到？睇到人命咁賤可以怪邊個？自己政府都無盡力去做好本份，出事就去怪一間外國公司，呢d邏輯真係笑撚死人

仲有你個例子都9唔搭8，俄羅斯窮到連個牌都造唔出？定要普京親手去放先得？無地方政府？無當地居民？

真去旅行都係信google㗎啦

大把人喺Google Play屌撚到個app化

蘋果都有去過

重點唔係喺條路 , 其實係想消耗班政治犯

俄羅斯呢啲國土咁大，一啲比較偏遠和郊鄉地區，設施唔完善都係好正常，人哋條山路連支街燈和護撞欄個啲都無，鬼得閒理危險同你周圍封路咩整多餘野咩。

係你智力低睇唔明我個例子啫，係你眼中國家只得城市嘅，
北京上海馬路夠完善啦，點解中國啲山區車路仲係咁爛啊？
啲路窄到啲車難行仲有機會跌落山喎，乜中國無錢整咩？
係因為個撻地方對國家無乜經濟價值，
咪唔值得政府去發展所以投入少無資源整呢啲設施囉明未？

當地居民也說，看到烏斯提諾夫和伊斯托敏在當時都只穿運動鞋衣，「一看就知道他們都是都市小孩」。

之前有單係澳洲幾個後生仔渣車入左沙漠 架車又係跪低左 結果全部人熱死渴死

Chaser

上路同下路
唔睇清楚以為講緊屯門公路同青山公路

俄佬咁渣

似乎唔了解一個國家點運作果個係你，一個國家一定有大事小事，小事咪要靠地方政府／社區政府做囉，當你判斷佢係一件唔值得投資去做既事，到而家死左人，咪姐係你判斷失誤囉，而且去放個牌呢個投資根本係極細，但就可以救返人命。咁你都唔撚做。仲係度講埋d啊媽係女人既廢話混淆視聽，而家唔係講緊有無經濟價值，人命本來就係優先考慮既事，講咩經濟價值？況且又係你大哥話條路唔適合比車行丫嘛（雖然樓上已經有人證明左冬天係可以行）咁地方政府係咪有責任封左佢啊？如果你話果度無經濟價值所以唔封，咁google都可以話果度對佢無經濟價值而唔去update架。

唔係想笑鳩你，不過你思路真係好柒，按你個邏輯一個國家係咪要做晒所有大事先去做d小事？唔可以分工同時做？放個路牌要佔用一個國家幾多資源啊？

如果你要追究責任，政府一定大過google啦下話？仲話人無知同智力低，明明自己無獨立思考能力，報紙佬寫咩就比人lead住走。

其實你改一改個標題，你可以將個責任推比任何人，例如：
駕TOYOTA汽車走入『屍骨之路』，男子零下50°C變人肉冰柱
穿xxx牌外套走入『屍骨之路』，男子零下50°C變人肉冰柱

多d用下個腦啦，唔好浪費左佢啊年輕人。

肥苟肥得嚟樣靚
豬扒宜邊有得比

真係唔好同大自然鬥

所以條路係唔行得定點
似係衰係架車死火姐
不過係雪地揸車不嬲都有指引叫你準備定求生包既
(雖然應該都捱唔到1個星期咁耐)
佢地仲要揸幾十個鐘
本身就係無咩安全意識
利申 雪地揸車經驗10年

有冇人用apple map?覺得點

走數狗你幾撚時收皮？

俄佬表示不了 浪費資源

題外話 北美好多highway 冬天會落閘 唔落閘都大大隻字寫warning 下面寫一大堆用呢條路會有機會遇到嘅情況

試過以前去山區俾google 點過 嗰時真係好彩出返去大路 唔係碌咗落雪山底

其實Google好在就係行錯咗路會即刻計過條最快嘅路 呢個function 係城市好好用 但山區真係會死人

有機會個兩位係行錯咗路冇停到車繼續行 所以最後就行咗去入呢條路

想問點解最後有人發現到佢哋 明明話條路local 都唔點用

其實電話都打唔出, 個gg map仲信得過咩?

L

RIP

似乎係你前後予盾亂搬龍門囉，
你明明先前問點解條路咁危險，政府無起塊牌封路阻止人？
依家又搬龍門話都已經死咗人，點解政府唔做嘢？
我一直都係答緊你前者個假設，
你就將個問題重點轉移，
依家九唔搭八嗰個係你。

你真係井底之蛙，
首先你知唔知俄羅斯係一個乜國家嚟？
「人命本來就係優先考慮既事」
聽到你呢種溫室小花的發言真係笑咗出聲。

人哋出事起因和主因都係錯信導航，標題講嘅都係事實嚟，
你只不過用雙重標準係將所有責任推卸俾其他人，
原來Google係你心目中係神嚟，唔能夠俾人破壞祂的完美形象，
你呢啲無腦信徒都幾有宗教信仰喎

差唔多架西伯利亞勁在夠長

北美寒流都可以好撚勁再加埋北美有好多2000米高原、又比2大洋夾撚住，d雪仲勁過西伯利亞
最癲係波士頓、芝加哥、底特律，依類城市勁近寒流爆發點，差幾少少就中負40度d溫度線

長知識了其實alaska係咪反而冇咁多呢啲極端氣候？

佢地依條係off road
一般off road保守計要2架4驅車行，條路可以爛左1年都冇人整

如果真係1架車行，其中一個人一定要識整車同有好多補貼、衛星電話咁...

利申，美加澳都玩過off road有時4驅車都可以食哂入濕泥到用好多功夫先拉到出黎

全球最高雪量地方，不過因為有太平洋，沿岸又好少跌到負20

不過阿拉斯加內陸都係同西伯利亞差唔多負50同負20個分別，美國如何放軍隊去阿拉斯加內陸練兵，3個冬天應該就出到支極地軍隊

google map 真係成撚日搵笨點人行d 唔岩既路

玩大航海時代玩到 game over
Sad

我由頭到尾都係講緊條路如果唔行得就要放個牌封左佢，無論出事前定出事後都應該要放牌。唔知你理解左d咩
其實你係咪車牌都無成世人都無係外國生活過？上邊已經有人講左一個負責任既政府係應該點做。
同埋俄羅斯係點既國家又點？佢一向不顧人命就代表責任不在佢？用過googel maps都知長路程佢一定建議幾條路你自己選擇架啦，有人逼鳩你一定要行果條？google maps有責任幫你check埋條路有無釘？你著夠唔夠衫？點解有人過到你過唔到？上邊已經有人貼晒link蘋果記者都行果條路，又唔見佢地涷鳩死？明明係一單意外，你賴得google maps其實你可以賴埋架車個水箱爆，賴埋d衫唔夠保暖，賴救緩d人來得遲...etc，咩都可以賴架。

仲有無啦啦屈9我當google係神jm9呢?咁我係咪可以屈返你當俄羅斯政府係神？以事論事姐，你要追究責任一定係地方政府最大責任。

即係再北D 多倫多
會仲凍?

重點係要趕工，有時會用死者嘅骨頭當做工具

阿拉斯加仲勁過楚科奇
Btw好想去楚科奇同kamchatka呢啲地方住返一頭半個月真正既荒野

日本自駕唔跟返日本導航
點解仲用google map

唔止冰島，外國好多地方係無街燈無訊號，特別係小鎮與小鎮之間嘅路，台灣都係一樣。

西伯利亞人
冬天的冠軍

本來應該真係西伯利亞人，佢哋住個城市都唔方會暖得去邊，佢地仲可以着運動衫

警方也指出，這條「屍骨之路」早在1970年代就已廢棄，當地居民也避免通行。

條路唔係荒廢個SOURCE係「你覺得」?

咁-50度揸咩車先安全

成個post睇落黎都無事
一到你呢個comment就覺得好陰森恐怖心寒
會唔會唔關google事呀

裝備唔夠 經驗唔夠
關咩車事呀 聖誕老人都係靠幾隻馬拉住

個邊都唔夠北美中間位凍呀
向西/西北行中間個到-30,-40都唔係罕見

Google map都有打手

你真係愚味無知
俄羅斯經濟不嬲好疲弱
重振經濟議題一直係全國上下一致認同的重點目標
政府邊有多餘錢周圍搞民生設施
更唔好話俄羅斯地方咁大
一啲偏遠又無經濟價值的地區邊有餘力整呢啲設施

但以上都只係解釋你個質疑，並唔係呢單意外發生的重點，呢單意外重點就係事主誤信導航引致遇險，如果導航唔係令佢走錯路，根本就唔會發生之後的架車俾釘插壞水箱走唔郁、唔夠衫著凍傷、受困等咗成個星期。

同埋我只係陳述事實，你真係成個無腦信徒咁款

咪係
樓上個條p牌仔真係成隻井底蛙未出過國咁款

俄羅斯經濟疲弱只係因為受美國制裁所以個gdp唔好睇，買唔起外國產品姐，有少少了解既人都知佢本身地大物博，又多天然資源，軍工又強勁，基本上佢係可以自給自足。再者，堂堂一個大國會唔會一個路牌都造唔出啊？你講到整個路牌係世紀公程咁，好撚好笑啊果條路唔係咩小路黎架，係一條好撚長下既路，中途係經過小鎮架。真係唔用得就封左佢啦，呢d咁撚基本既野都仲要死撐。

同埋上邊都講左條路有人行過無事啦，你話佢唔信google就唔會死，我夠可以話佢果架如果係四軀車就唔會死啦。根本佢死係一個不幸，d報紙佬講咩你就信到十足google maps果個係建議路線，你可以自己改架on9仔。。。

俄羅斯我就無去過，我呢d溫室小花都叫road trip環島遊過澳洲，根本上google maps建議我個路線我都唔會跟足，有d路唔係你架車可以行你就要改架啦，外國幾撚多off road啊？
考左車牌未？洗唔洗介紹師傅比你？

唔撚知你jm9，人地一間外國公司，個導航只係輔助工具，你d路唔修又唔封，出左事就怪9人誤導你，人地只係話比你聽有幾多條路同點樣行去個目的地，又無逼9你要行邊條，d釘又唔係佢放。你自己係自己國家出左事，唔係怪個政府唔做好d設計，而係走去怪一間外國公司。最撚好笑係講到成個俄羅斯都做唔出一個路牌咁。on9都有個限度丫。

變左睇罵戰
首先其實果條路就算冇發生意外都係行唔到(至少呢架車行唔到)
果條路西段係仲有人用，亦都係蘋果link有行
但東段已經係斷左 (之前有人post果段英文簡介好清楚，可以上返去睇)
所以google的確係帶錯左
你可以話係果兩個人都要識執生
但邏輯上樓主岩D，主因係佢地信左google行
而之後果d不幸野，冇呢個因唔會導致呢個結果
事情陳述果方面樓主冇錯

而另一位巴打講既係責任
Google又的確唔應該負上責任(佢實有曬免責聲明話只係提供建議 有咩損失佢唔負責果d)
要真係講責任
咁可以話地方政府要放多d warning
求生果方面要教育得好d etc

一個係講事件 一個係講責任
根本唔同topic都可以鬧咁耐
Super打和啦

冰之呼吸 一之型, 冰之路
冰之呼吸 十之型, 冰柱地獄

GOOGLE導航真心垃圾
試過係青馬大橋不斷叫我U TURN

弱智唔好上連登

其實google會出同樣路線比其他車主？ 其他車主又咁醒會知此路不通

你思路就正路過條戇鳩仔好多啦，但有個位我唔係好認同，你話“冇呢個因唔會導致呢個結果“
我一開始都講過呢個意外係由一連串因素引起，就係唔夠衫、天氣惡劣、路上有釘、無其他車及時經過。其實只要少一個因素，佢地都可能唔洗死。所以唔係單純係你講既冇呢個因唔會導致呢個結果。
我假設地下無釘，佢地架車就算入左東段果條唔行得既路，最多都係去到斷左果個位就u turn回頭，可能只係白行浪費左時間，未去到會引起呢個意外。

所以google帶錯左呢個因素係不足以令佢地一死一重傷。

其實google map 都點過我行小路，直線上係快d，但個條路dklm雪山小路黎，上左一段仔，雪厚到差d收皮

其實個車主最大責任。第一：車程幾十幾個鐘 相信都係第一次去 唔做下research 先去 睇下咩路邊個城市會中伏。 條路咁出名應該上網通曬天。 第二： 假設谷歌都係比同一條路建議所有車主 點解其他車主唔出事 或 選擇唔行呢條路。

(maybe) not the right time for any kind of joke

我明你個邏輯係邊
你想講單純google呢個 “原因”唔足夠導致一死一傷
呢句冇問題 (necessary but not sufficient呀嘛)

樓主似係想講 “起因”
即係如果唔係因為導航 佢地根本唔會考慮呢條錯既路
你見到好多人都話比google fake過
樓主想講其實google有時真係會帶錯路

其實真係講緊唔同既野
至於你之後既推論都係岩
點樣佢地可以唔洗死 只需要解決其他necessary condition就夠，
例如佢地要識執生見唔對路就調頭/ 政府整個大大個牌寫住會死人唔好入etc

當然果兩個人係有好大責任
我都傾向覺得錯不在google
而係佢地點樣用呢d資訊
只可以話google係其中一個原因 而呢個point比人放大黎講

右邊果個好靚仔

希望大步攬過

成個po一堆弱智

"Road of bones"其實都重有唔少貨車會行亦唔係完全廢棄，不過大部分路段都缺乏維修，某啲路段會因為天氣關係而變得極之惡劣，有時軍車入去都會瀨嘢，所以又唔可以話Google Map錯唒。

至於有唔少囚犯起條路嗰陣死咗就直接埋葬喺條路入面，所以"Road of bones"哩個名又代表哩條路係用屍骨作材料建成，係一條上千公里嘅無名塚

啲大貨車係哩個節目拍攝上遇到嘅路人

諗起依條恐怖片

你睇地圖就以為係啱啱
成條路個 scale 係成千 miles
差唔多係香港同北京嘅距離
嗰一點隨時遠過香港去廣州

咁佢地死火個位置未過Tomtor，照計唔會太差架wor

睇吓樓上條戇鳩仔
反映咗連登仔井底果班
講野就係最大聲
有冇諗過呢個世界 落後嘅地方冇路牌先係正常
真係個撚個地方好似香港咁撚發達完善咩
下下要香港把尺黎量度呢個世界

2:25係重點，導航叫架車停低熄車頭燈跟住見到類似人影，然後好大聲咆哮，條友即刻開燈著車走，一路行又有咆哮聲，然後炒車

如果係咁，google 好似又錯少好多，錯在佢地冇揀車路

應該俄羅斯嗰邊rural啲

楚克奇真係上網0資訊，完全係未知國度咁
不過車路士個班主好似楚克奇州長黎

香港個班成17 8度已經話好凍要著羽絨 20度都已經冷衫頸巾乜都齊

我識個用冰嘅死神

20度笠住件羽絨打字

冰
柱
死
咗

我開25度暖氣會熱死
我開暖氣通常20度左右

暖凳好似煎屎忽咁

擋風好重要架

日本車嘅 NAV 一樣會。

2018年自駕遊由富良野返札榥，唔小心入咗條小路。老婆話條路線係紅色喎，我仲覺得冇乜嘢，結果行碎石仔舖嘅路龜速行咗大半個鐘，一路淆底驚爆呔。好彩最後平安渡過。

去到札榥第一件事就係去洗車，因為攪到架車好污糟。還車前仲 clear 埋 NAV 個 history. 因為睇返租車文件有 terms唔可以行紅色線小路，驚俾佢哋炸形罰錢。

Google 成日自動幫人轉路線 唔手動取消就自動轉 成日fake 9 人

依D咁既垃圾回覆都成3百幾正皮

Hi 加拿大中部-40°C揮手

如果你揸開車就知高德地圖超準 不過佢啲導航詳細到你覺得煩

高德貪得意喺香港用過吓，跟住冇乜再用。

反正條屍冰鮮左，你而家飛過去未遲喎

條路夏天冇雪應該無問題, 所以 google 有呢條路係 system

如果咁樣夾硬話呢個係起因，你都可以再推前一d話當初班人唔起呢條路害9人就唔會有呢個意外。

根本導航帶錯路喺全世界每個角落每一日都發生緊，問心單純帶錯路足以成為一單新聞咩？你討論呢單新聞嘅時候無可避免一定會講到責任，唔討論責任，成件事就無討論價值。

無人會去追究點解有釘，無人會問點解個水箱唔整得耐用d，無人會怪搜救嘅人點解咁耐先到。就係因為報紙佬先入為主寫左事主係誤信導航，就個個係度屌google maps成日帶錯我想問有邊個導航一定唔會錯？介紹比我。

最好笑係樓主，不停係度講咩俄羅斯地方好大、俄羅斯好窮、俄羅斯認為呢d地方無經濟價值之類嘅廢話，將封左條荒廢左三十年嘅路一件咁簡單而又重要嘅事呢個責任推比間外國公司。

唔了解個世界嘅人係你，果條路係用成百萬人去起嘅公路，你覺得無路牌係合理？定你用d山卡罅非洲鄉下泥路黎比較？

一條公路無路牌同殺人有咩分別？

再者我話路牌只係一個概括講法，條路會害死人嘅，你用咩雜物又好，石躉又好，總之封左個入口佢啦，無理由三十年都做唔到下話？

至小oymyakon 同 tomtor 都要靠呢條路出入
真係冇諗過好似YouTube 片咁惡劣。連6x6軍車行都咁有難度
2驅真係唔使行

最凍都係試過去海參威-21度
雞仔嘜內衣 ＋ u記薄羽絨 ＋ goretex 風褸已經ok
不過可能冇風。所以頂到
嗰道啲厚褸平到痴線

我去山梨，富士山果頭，班fd 話去青木原樹海睇下(自殺森林)
仆街跟google 叫我係一個位轉左入去，行左幾次都搵唔到路
次次都係一舊大石個位叫我轉，仲要個仆街fd 無啦啦播歌沙沙聲(好似收音機收唔清果種)
之後勁撚驚淆底原路走撚左

睇片。反而冬天啲冰雪舖平晒條路仲好行
夏天真係玩爛到仆街。又要過河。又要爬泥

有啲段googlemap有街景圖。
而家我去唔識路嘅。有街景。我實會模擬行一次先

冬天去呢啲地方唔帶定衫水食物真係賭命
就算係公路都可以凍你大半日無人經啦
我同老婆係加拿大西北玩都試過架車死火
冰天雪地等咗成個鐘先好彩搵到人路過救

有啲地方連訊號都無 有埋牌寫住911 out of service area
消防同警局都係有事先有人/志願者放假做

封路 即係有個牌話畀人知呢度有條路
即係行得

仲衰過無牌 至少司機知條路無人維修會死人

Saskatchewan定Manitoba?

外國普遍車程會係香港幾倍到幾十倍
渣車果個準備不足 而且唔行大路
本來就算打到電話都要好耐先有車到
何況係零下50度
一睇到就覺得好似打機帶唔夠補血又唔齊裝咁入副本咁
凍死都真係幾慘

呢個位冬天邊度有太陽

肥苟好似瘦返

Your destination is behind you.
Your destination is 500 feet.
Your destination is 250 feet.
Your destination is 50 feet.
You have arrived at your destination.

唔明點解要政府封路

俄羅斯全國自己開條路出嚟行係好正常
你唔會知條路係邊個起, 亦都唔知仲有冇人行
就算係州級公路都可以爛過香港圍村路

又成日見到阿婆搭搭下巴士落車攞住兩袋餸自己一個行入森林
一個成年人應該靠自己判斷條路行唔行到
而唔係靠政府 唔係老奉要政府教你揸車

其實係香港人唔識着衫
十鳩幾度已經拎羽絨

住慣左大城市

連登仔未出過城

原來係Google放木釘響條路到，跟著令個地方偏僻到無通訊，咁就梗係要負責任啦

google map冇冬期閉鎖
冬天跟佢行一定死鳩緊

嘩,睇到d形容,唔敢click入去睇

絕對零度

條路爛到變左條河流

聽朝先睇

無話一定要封，個世界日日都有人撞車死，只係有時你做多一步就可以救返好多人命。至少呢件事上邊係。

唔係自己出事果陣個個都講到自己好撚smart架啦奶撚左野咪賴政府，奶google maps囉，驚閪咩

咁都知係Vladivostok

有冇諗過其實係佢地條路太爛冇錢整所以先要坐飛機出入
俄佬遠東好多地方都係冇陸路出入
夏天坐船，冬天玩越野車，只有飛機四季通行

講到做多一步無成本咁
大個啦 唔好靠政府話你知咩得咩唔得
仲有一切其他可能發生但唔撚關政府事嘅事故
例如畀熊打傷/冰釣啲冰太薄跌咗落河/玩biathlon碌落山etc
年年俄羅斯都死幾件

唔好一切都理想化叫政府做撚哂佢 呢套喺俄羅斯唔work

我見到咁都1死1傷 打左個突

-50 冇衫冇補給

揸車唔會用google map
用here we go好過

好撚恐怖調頭走都被個「destination」追上黎

250 變50 之後就炒左車

諗起supernatural 啲美式恐怖

外國d偏僻d既路好恐怖

2:27 我以為有隻猩猩躲左係d樹度

你派人去一次搜救，個成本會唔會仲大過你放個路牌啊天才？你講一大堆情況出黎想表達d咩呢？呢d野不嬲都係能力範圍盡做務求減低個出現機會，無可能100%避免到架啦。

你估個個都當地人熟路咩，換轉係你衝鳩左入去架車壞左，你咪又係喺度等變雪條。講撚到自己求生專家咁。

因為好多橋斷咗，所以直接過河

因為我有車囉

係係係，放釘條友謀殺，ok?

笑到我

你架車係咪無暖氣

積啲口德啦好心

其實你係咪要等到有人完全認同你先肯收聲？
本身都覺你有point 但愈睇就愈覺得你係為嗌以嗌
冇禮貌又串又唔會多角度分析同思考

笑死

點會有50度

乜撚野50度

TSLA撚又贏

搜救一定平過放roadblock 宜家唔係放一塊
係全俄所有死路都要放一塊去防止呢種意外諗吓都唔撚make sense
等於因為冰釣死咗人就封哂所有河唔畀人釣魚

兩個俄仔明顯已經勁過大部分都市人
至少識拆車胎 燒胎保暖 等人救
只係海嵾崴-20度嘅經驗今次救佢地唔到

你呢種等政府呵返保護你嘅人 判斷能力咁差死得仲快

幾好笑
不過太冷血要負皮

咁你都幾命賤，有更好用既apple map 唔用
希望你都快啲死

你段片嚟自long way round 系列，幾好睇好似遊車河咁，我就係睇完新嗰套long way up發覺幾好睇就開始追埋舊嗰套，就係講佢哋準備出發去俄羅斯

呢個post好多傻閪fandroid / Google打手

鬼滅：人肉冰柱
冰之呼吸

見到有最新嗰套就即刻睇晒舊嗰兩套，我覺得非洲嗰輯最好睇同埋部Rivian幾正

今次你好彩行入墳場冇事
下次醒少少用Apple Map

所以咪越來越多人用apple map 囉
好多時見Uber 司機都係用Apple Map, 我就死硬派由佢10年前用到而家親眼見住佢點樣超越Google

關鍵係電池容量
平時有太能陽儲定多d
每日開一個鐘 甚至半個鐘 15分鐘都好夠啦

正傻閪！
Google夠否認同中共有連繫啦，你又信？
睇到好心寒見到一座座金撘，你老母搞到我瞓唔番

正正常常嘅Apple Map你唔撚用你都忽忽地

果度唔係佢哋既目的地

智能叛變

唔識路你點判斷識路既又駛乜靠google map

連登不嬲多傻閪同小朋友

秒撚左個傻閪

篤穿水箱都幾匪夷所思
個水箱係包住㗎嘛, 篤穿咗其實係咪話佢哋其實炒咗車, 譬如有碌樹幹冧咗擋住成條路但佢哋唔知因乜事睇唔到成架車車埋去

同埋另一個問題係入面無訊號
想求救都搵唔到人啦
好難想像係呢啲極地人類係幾咁渺小

Google好似已經唔係第一次出意外。

你淨係得樓主條link 呢個source?

係隻腳指凍到痛

Hi呀

咁呢個一定啦，阿拉斯加甚至係發達過俄羅斯所有遠東地區同西伯利亞地區，阿拉斯加最大城市anchorage好發達，市容好靚同發展得好好
我係想問楚科奇定阿拉斯加氣候嚴峻啲

扯到去用四軀車吹脹，弱智少陣啦
洗唔洗扯埋宇宙大爆炸啊？瀨埋夏娃阿當好無？
你依家咪成隻小學雞咁用埋啲滑坡膠誤係度死雞撐飯蓋囉

你上嚟鳩up就易喇，人哋俄羅斯要全國所有地區危險插牌封路真係大工程嚟，呢個國家淨係要定個準則分清邊啲先算係危險應該頭都㾗。

用楚科奇俄文名上youtube search都會搵到啲遊記

香港人虧咪認左佢，成撚日喺度濕凍濕凍首次香港冬天得十幾度凍條撚，另外其實香港冬天多數都乾燥，死要面連怕凍都要死撐喺度搵野瀨真係好肉酸

香港個問題係D屋唔保暖同埋無暖氣

當地居民也說，亞庫次克地區一進入冬天，最溫暖的溫度也只有零下51°C，早晚可以涼到零下57°C，甚至到零下60°C都有可能出現。

篇文寫零下57度都係涼
邊個寫㗎出嚟認咗佢啦

我都俾佢吹脹

痴撚線，咁就咒人死

同你個名一樣

連登仔洗撚出國旅行咩

你以為架車係你屋企啊？
車好脆弱嫁喳 跪低左你仲想係車入面開暖氣聽歌啊？

同埋我當架車精精神神咁行
咁荒蕪有無得入油嫁？
私家車一缸油頂盡當你行600km
佢行條捷徑當平安無事都起碼要入3次油
其實都死路一路

exodus

我對你講既記錄片幾有興趣 有無link睇下？

2:47 🥶

我就用apple map嘅
不過識大把人都用google 積下口德啦

成班連登仔未試過係外國揸車梗係咁講
以前成日俾google 點柒過，之後都睇牌唔信google

明明有高速唔行，係叫你落橋去行 d 農村單行線既窄路，係近左，但係唔覺快左，夜晚仲要無晒街燈

究竟我講錯啲咩

好過你覺得先啦

到底鬧乜鬼
咁大雪 擺塊牌係度都可能被雪遮晒啦
意外嘅野 邊有得講

應該會有

信google=信支那

負評者

Chukotka啦，不過都好睇內陸定沿海

仆街琴晚睇咗即刻發夢比野追

正

馬路有木釘...似有人故意放 明知凍 俄羅斯咁多殺人狂

老貓

冬天俾肥苟壓著瞓應該幾爽

自己睇對話啦盲西

屌你你講50度正常人都會覺得你講緊由零下50拉做零度啦
邊個會無啦啦講正50度, 沙漠定非洲呀而家

未北到冇太陽，每日仲有幾個鐘

我講緊50度減零下50度嗰隻，你係咪文盲，你放心我唔會歧視農民。
車heater點有50度

係約旦自駕遊 跟google幾日都相安無事
有日睇lonely planet寫附近有d唔記得咩咪去下
行左半個鐘農地 去到一條村 沿路好多狗吠
Google叫我地轉彎直行 點知一入有道閘
突然有個軍人拎住支長槍跑出黎
後面仲有個隻腳斷左既軍人坐係度
我地即刻心諗瀨野
佢應該想知我地做咩黎呢度
我地show本書同google map俾佢睇
最後佢睇埋我地passport 淨係話no no 叫我地走

後尾我地估因為果條路勁近敍尼亞邊境所以封左
都唔怪得哂google 但真心驚險

條村係咪果籽去過？

short horror film嚟
唔洗驚啦

lm

You好涼薄

咩黎

有個形狀似人形嘅生物，嗰個人見到嚇到佢即刻開車走，最後炒咗車

自動導航陰鳩佢，set咗隻怪物做destination

成個channel都好正
唔用jumpscare都營造到恐怖嘅感覺

技術上係有daytime嘅
但個大陽唔會離開地平線超過5˚
佢嗰度仲要係山谷嚟，個太陽點照到佢地
就算冇山都畀啲樹擋曬啦

成條路係窄到調唔到頭，係去到一個荒廢左嘅建築物嘅閘口位先有機會調頭，咩建築物我就睇唔真，因為真係好黑，只係得車頭燈照到，諗返起其實真係幾恐怖，條路係有種陰森感，夜晚係北海道揸車其實好多時都冇咩車，但起碼條路會有指住路邊嘅標誌，但果條可能係小路啦，咩路標都冇，真係好陰森

上堂唔聽書
沙漠同落雪都要留水同衫向車

去呢道。應該係得呢條路經tomtor入

一直都想去Yakutsk，但一直都怕準備不足唔敢去

佢死個到係咪成日講咩全世界最凍 城市奧伊米亞康附近黎

佢開緊條路就係會去到果度

SK

搵完楚科奇D 旅遊資料, 完全冇既.
首府個SIZE 好似仲細過元朗

步行路線先係佢地揸個條

ho ball笑死

第二個source話佢地係用yandex

好靚仔

連登仔大把車都無
唔好話外國冬天有無揸過車

膠撚到

Lm

2條廢人， 唔識著衫，唔識煮飯，又唔識睇地圖，唔死都冇用

其實凍死算唔算最舒服既死法

幾好睇

俄佬真係好鐘意chaser

睇恐怖片都知行捷徑一定出事

揸32粒鐘